### EXample: dbSNP 137 catalog  (see: /data5/bsi/catalogs/bior/v1/dbSNP/137)
### Column properties file for Catalog - 00-All_GRCh37. Please fill in and/or edit the descriptions to the keys below.
##-----------------------------------------------------
###ColumnName=The key or column name
###Type=The type of the object, as can be determined from parsing the VCF file or taking and educated guess based on the catalog values (Possible values: JSON, String, Integer, Float, Boolean) 
###Count=The number of values that repeatedly occur  (Possible values: 0 (Boolean), 1 (JSON,Integer,Float,String), or '.' (JsonArrays - which will be resolved to other primitives such as String,Integer,Float)
###Description=The description of the ColumnName
###-----------------------------------------------------
##ColumnName	Type	Count	Description
_altAlleles	String	.	One or more alternate alleles (non-reference) in a JSON array (basically a comma-separated list) (BioR field)
_id	String	1	An identifier (preferably unique) from the catalog  (BioR field)
_landmark	String	1	Provides a context for the genomic coordinates _minBP and _maxBP.  Most often this is the chromosome where the feature appears, but could be a known genetic marker, gene, or other item. (BioR field)
_maxBP	Integer	1	The maximum (ending) 1-based base pair position within the chromosome (BioR field)
_minBP	Integer	1	The minimum (starting) 1-based base pair position within the chromosome (BioR field)
_refAllele	String	1	The reference allele (BioR field)
_type	String	1	The object type (variant, gene, drug, pathway, etc) (BioR field)
ALT	String	.	Comma-separated list of alternate non-reference alleles called on at least one of the samples, made up of strings of bases A,C,G,T,N (case-insensitive). (VCF field)
CHROM	String	1	Chromosome. (VCF field)
FILTER	String	.	PASS if this position has passed all filters (i.e. a call is made at this position).  Otherwise if the site has not passed all filters, a semicolon-separated list of codes for filters that failed. (VCF field)
ID	String	.	Semi-colon separated list of unique identifiers.  If this is a dbSNP variant, the rs number(s) should be used.  (VCF field) 
INFO.ASP	Boolean	0	Is Assembly specific. This is set if the variant only maps to one assembly
INFO.ASS	Boolean	0	In acceptor splice site FxnCode = 73
INFO.CAF	String	.	An ordered, comma delimited list of allele frequencies based on 1000Genomes, starting with the reference allele followed by alternate alleles as ordered in the ALT column. Where a 1000Genomes alternate allele is not in the dbSNPs alternate allele set, the allele is added to the ALT column.  The minor allele is the second largest value in the list, and was previuosly reported in VCF as the GMAF.  This is the GMAF reported on the RefSNP and EntrezSNP pages and VariationReporter
INFO.CDA	Boolean	0	Variation is interrogated in a clinical diagnostic assay
INFO.CFL	Boolean	0	Has Assembly conflict. This is for weight 1 and 2 variant that maps to different chromosomes on different assemblies.
INFO.CLNACC	String	.	Variant Accession and Versions
INFO.CLNALLE	Integer	.	Variant alleles from REF or ALT columns.  0 is REF, 1 is the first ALT allele, etc.  This is used to match alleles with other corresponding clinical (CLN) INFO tags.  A value of -1 indicates that no allele was found to match a corresponding HGVS allele name.
INFO.CLNDBN	String	.	Variant disease name
INFO.CLNDSDB	String	.	Variant disease database name
INFO.CLNDSDBID	String	.	Variant disease database ID
INFO.CLNHGVS	String	.	Variant names from HGVS.    The order of these variants corresponds to the order of the info in the other clinical  INFO tags.
INFO.CLNORIGIN	String	.	Allele Origin. One or more of the following values may be added: 0 - unknown; 1 - germline; 2 - somatic; 4 - inherited; 8 - paternal; 16 - maternal; 32 - de-novo; 64 - biparental; 128 - uniparental; 256 - not-tested; 512 - tested-inconclusive; 1073741824 - other
INFO.CLNSIG	String	.	Variant Clinical Significance, 0 - unknown, 1 - untested, 2 - non-pathogenic, 3 - probable-non-pathogenic, 4 - probable-pathogenic, 5 - pathogenic, 6 - drug-response, 7 - histocompatibility, 255 - other
INFO.CLNSRC	String	.	Variant Clinical Chanels
INFO.CLNSRCID	String	.	Variant Clinical Channel IDs
INFO.COMMON	Integer	1	RS is a common SNP.  A common SNP is one that has at least one 1000Genomes population with a minor allele of frequency >= 1% and for which 2 or more founders contribute to that minor allele frequency.
INFO.dbSNPBuildID	Integer	1	First dbSNP Build for RS
INFO.DSS	Boolean	0	In donor splice-site FxnCode = 75
INFO.G5	Boolean	0	>5% minor allele frequency in 1+ populations
INFO.G5A	Boolean	0	>5% minor allele frequency in each and all populations
INFO.GENEINFO	String	1	Pairs each of gene symbol:gene id.  The gene symbol and id are delimited by a colon (:) and each pair is delimited by a vertical bar (|)
INFO.GMAF	Float	1	Global Minor Allele Frequency based on 1000Genomes populations
INFO.GNO	Boolean	0	Genotypes available. The variant has individual genotype (in SubInd table).
INFO.HD	Boolean	0	Marker is on high density genotyping kit (50K density or greater).  The variant may have phenotype associations present in dbGaP.
INFO.INT	Boolean	0	In Intron FxnCode = 6
INFO.KGPhase1	Boolean	0	1000 Genome phase 1 (incl. June Interim phase 1)
INFO.KGPilot123	Boolean	0	1000 Genome discovery all pilots 2010(1,2,3)
INFO.KGPROD	Boolean	0	Has 1000 Genome submission
INFO.KGValidated	Boolean	0	1000 Genome validated
INFO.LSD	Boolean	0	Submitted from a locus-specific database
INFO.MTP	Boolean	0	Microattribution/third-party annotation(TPA:GWAS,PAGE)
INFO.MUT	Boolean	0	Is mutation (journal citation, explicit fact): a low frequency variation that is cited in journal and other reputable sources
INFO.NOC	Boolean	0	Contig allele not present in variant allele list. The reference sequence allele at the mapped position is not present in the variant allele list, adjusted for orientation.
INFO.NOV	Boolean	0	Rs cluster has non-overlapping allele sets. True when rs set has more than 2 alleles from different submissions and these sets share no alleles in common.
INFO.NSF	Boolean	0	Has non-synonymous frameshift A coding region variation where one allele in the set changes all downstream amino acids. FxnClass = 44
INFO.NSM	Boolean	0	Has non-synonymous missense A coding region variation where one allele in the set changes protein peptide. FxnClass = 42
INFO.NSN	Boolean	0	Has non-synonymous nonsense A coding region variation where one allele in the set changes to STOP codon (TER). FxnClass = 41
INFO.OM	Boolean	0	Has OMIM/OMIA
INFO.OTH	Boolean	0	Has other variant with exactly the same set of mapped positions on NCBI refernce assembly.
INFO.OTHERKG	Boolean	0	non-1000 Genome submission
INFO.PH3	Boolean	0	HAP_MAP Phase 3 genotyped: filtered, non-redundant
INFO.PM	Boolean	0	Variant is Precious(Clinical,Pubmed Cited)
INFO.PMC	Boolean	0	Links exist to PubMed Central article
INFO.R3	Boolean	0	In 3' gene region FxnCode = 13
INFO.R5	Boolean	0	In 5' gene region FxnCode = 15
INFO.REF	Boolean	0	Has reference A coding region variation where one allele in the set is identical to the reference sequence. FxnCode = 8
INFO.RS	Integer	1	dbSNP ID (i.e. rs number)
INFO.RSPOS	Integer	1	Chr position reported in dbSNP
INFO.RV	Boolean	0	RS orientation is reversed
INFO.S3D	Boolean	0	Has 3D structure - SNP3D table
INFO.SAO	Integer	1	Variant Allele Origin: 0 - unspecified, 1 - Germline, 2 - Somatic, 3 - Both
INFO.SLO	Boolean	0	Has SubmitterLinkOut - From SNP->SubSNP->Batch.link_out
INFO.SSR	Integer	1	Variant Suspect Reason Codes (may be more than one value added together) 0 - unspecified, 1 - Paralog, 2 - byEST, 4 - oldAlign, 8 - Para_EST, 16 - 1kg_failed, 1024 - other
INFO.SYN	Boolean	0	Has synonymous A coding region variation where one allele in the set does not change the encoded amino acid. FxnCode = 3
INFO.TPA	Boolean	0	Provisional Third Party Annotation(TPA) (currently rs from PHARMGKB who will give phenotype data)
INFO.U3	Boolean	0	In 3' UTR Location is in an untranslated region (UTR). FxnCode = 53
INFO.U5	Boolean	0	In 5' UTR Location is in an untranslated region (UTR). FxnCode = 55
INFO.VC	String	1	Variation Class
INFO.VLD	Boolean	0	Is Validated.  This bit is set if the variant has 2+ minor allele count based on frequency or genotype data.
INFO.VP	String	1	Variation Property.  Documentation is at ftp://ftp.ncbi.nlm.nih.gov/snp/specs/dbSNP_BitField_latest.pdf
INFO.WGT	Integer	1	Weight, 00 - unmapped, 1 - weight 1, 2 - weight 2, 3 - weight 3 or more
INFO.WTD	Boolean	0	Is Withdrawn by submitter If one member ss is withdrawn by submitter, then this bit is set.  If all member ss' are withdrawn, then the rs is deleted to SNPHistory
POS	Integer	1	The reference position, with the 1st base having position 1. (VCF field)
QUAL	Float	1	Phred-scaled quality score for the assertion made in ALT, with high QUAL scores indicating high confidence calls. (VCF field)
REF	String	1	Reference base(s), which must be one of A,C,G,T,N (case-insensitive).  Multiple bases permitted. (VCF field)
